輕度智障男機場集會被指鐳射筆襲警罪成 香淑嫻判監半年 旁聽人士難忍淚水 鼓譟不斷高呼「冇天理」

#沙田裁判法院第七庭
#香淑嫻裁判官
#0813機場 #判刑
#襲警 #攻擊性武器 #鐳射筆

區(27)‼️已還押15日

控罪：
(1)襲擊在正當執行職務的警務人員
第212章《侵害人身罪條例》第36條
被控於2019年8月13日，在機場一號客運大樓8樓離境大堂外，襲擊警員9085。
(2)在公眾地方管有攻擊性武器
第245章《公安條例》第33條
被控於同日在離境大堂外管有１支鐳射筆。

裁決理由 ()

——————————————————

辯方先向法庭致歉，因打亂原定案件編排。辯方已向被告解釋２份精神科報告、１份心理報告及１份背景報告。被告清楚明白其內容。

判刑：
控罪(1)：以３個月為量刑起點
控罪(2)：以６個月為量刑起點

考慮到被告智力情況，根據李啟發案例，各項控罪給予１個月刑期扣減。２項控罪同期執行：
‼️總刑期為６個月‼️

在場人士鼓譟，不斷高呼「冇天理」。被告母親聞判情緒非常激動，不住嚎啕大哭。旁聽席上各人聞判亦難忍淚水。

💛感謝臨時直播員💛

無天理

cls

CLS

智障都入

就刑期上訴啦

姓香條八婆一向重手

真係無天理

佢知唔知咩叫精神上無行為能力

DLLM
又話關懷有需要人士,仆街D左膠去晒邊
同當年納粹有咩分別,

手joke襲驚

其實佢個啲咩同期執行分期執行
任鳩佢噏
係到扮減刑 上訴個陣就可以卸膊話已經考慮佢情況

香港加油！

唔識法律做裁判官

更正:
判刑：
控罪(1)：以３個月為量刑起點‼️
控罪(2)：以７個月為量刑起點‼️

考慮到被告智力情況，根據李啟發案例，２項控罪各給予１個月刑期扣減。２項控罪同期執行：
🛑總刑期為６個月🛑

判刑：
控罪(1)：以３個月為量刑起點
控罪(2)：以６個月為量刑起點

考慮到被告智力情況，根據李啟發案例，各項控罪給予１個月刑期扣減。２項控罪同期執行：
‼️總刑期為６個月‼️

減左乜
同期再減一個月唔係5個月咩

咁都半年

藍屍用刀3個月量刑
觀星筆就7個月量刑
兩單都係臭閪孄審

判藍屍好鬆手

#19

鐳射筆都叫武器，世界笑話

好似幾多單都係智力有問題？

文具雷射筆已俾警犬定性為殺人武器雷射槍，睇吓遲D會唔會告企圖謀殺

上次藍屍拎埋鐵通香狗都唔當武器

好難怪人，個個都弱智、自閉、學習障礙、家庭不和、又病又痛咁，啲官仲點會再有同情心呢？

賤種狗官

狗官

屈手足智障

屌佢

死狗官

幾年前智障撚非禮女仔連登仔點講

記唔記得前幾年智障識非禮

laser筆照判半年監
強力大電筒照人眼,企定定 都用警棍打裂人頭骨, 反而一啲事都無

係 呢條臭閪判得好重手
上庭又遲到好大牌

好想快d離開呢個鬼地方

香港法官藐視公義

28歲庇護工場男包裝工前年8月中在機場用雷射筆照射警長及警員的眼睛，早前被裁定1項在公眾地方管有攻擊性武器罪及1項襲警罪成。香淑嫻裁判官今午於沙田裁判法院考慮到被告智能較弱後，指被告襲警和管有雷射筆情節嚴重，共判囚6個月以儆效尤。其母聞訊痛哭流涕，休庭後在庭前叫嚎，行為失控，憂言「冇人照顧佢喇」，在場聽眾群情洶湧。

辯方引述精神科報告指被告情況毋須住院，但需定期覆診，另外發現被告罹患偏狂型精神分裂，就此被告亦為首次知悉，從未被處方藥物。辯方再引述心理報告指被告智能較弱，不善控制衝動，容易誤解他人行為評價為攻擊或冒犯，致使用暴力，惟尚可分辨對錯，人際及肢體能力較弱下，可造成物理傷害不大。辯方指被告願意接受專業意見及治療，改善社交，控制衝動和情緒，故重犯機會不高，希望法庭酌情處理。

香官判刑時指控罪和情節嚴重，被告案發當日自早上帶備雷射筆至晚上使用，顯示有預謀，更用以照向警員眼睛，人體脆弱部份，事主並未受傷實屬萬幸。香官再指被告於示威現場，襲擊受情緒高漲群眾圍困的警員，可引起更大規模暴力行為，就襲警和管有雷射筆控罪各判囚3和7個月，鑑於被告智能較弱，各減刑1個月，同期執行，共囚6個月。

又係依隻八婆

唔好放棄

憤怒

雖然唔想咁講
但係天理係香港消失咗好耐

push

鐳射筆係武器究竟邊撚個撚屌諗出黎
黑警d電筒功率咁大又唔係襲擊市民？屌你老母正仆街

人民不會忘記

同你一樣

唔出奇, 判嗰個智力水平都係咁上下

D popo 自己就次次拎住枝超勁電筒 係到對住市民照 就唔撚理

Push

你齊哂喎
你小撚心D唔好衰呀

坐好多碌呀你

應該係公安條例 ？

軍政府麻，林奠都唔敢郁鳩一柴啦

Blocked

我就同情你老母生左你個弱智仔出黎囉

雷射筆襲警告得入其實真係好戇尻
雖然話已經判左唔少單
但其實真係好撚無稽
個官講得出警員眼睛沒有受傷實屬萬幸有冇廉恥？
再者狗果枝白燈仲勁啦 仲成尻日周圍射
話冇立場 公平公正真係天大既笑話

香港有法治呀
咁多呢啲法官點會冇法治啫
納稅法庭都有法治啦

港共賤種狗官我屌哂你地老母啊

唉又沉啦
個個等食花生睇光時攬炒巴一齊互炒,班低能condom坐幾耐wfc啊

cctoy手足

Joke你老母臭閪

香港呢d無恥司法官員

旁聽師，寫信師

裁判官香淑嫻判刑時表示，上訴庭已多番說明襲警及管有攻擊性武器罪屬嚴重罪行，須判處阻嚇性刑罰。本案情節有其嚴重之處，被告早上已攜帶雷射筆，至晚上才使用，且用於照射警方眼部，可見有一定預謀，而且眼睛為人體脆弱部位，警員沒受傷實屬萬幸。

推

講到係個天判咁

臭西！

香官續稱，事發於示威現場，在場人士情緒高漲，被告在如此情況下襲警，可能觸發更大規模的暴力，幸好沒發生。

同一裁判官 判處持刀婦監禁 3 個月

翻查資料，香淑嫻早前審理一宗在公眾地方管有攻擊性武器案件時，裁定無業婦陳美英（ 49 歲）於前年 9 月 15 日在民眾聚唱其間，主動衝向沒有向她施襲的途人，揮動棍狀物，及後更從中拉出利刀向人揮舞，明顯是主動攻擊，並非自衛，罪名成立，判囚 3 個月。

絕對權利令人絕對腐化

燒香

𨳒你老母賤種閪

鐳射筆點襲警

香港人就要經歷納粹法庭嘅一幕，
香港人做錯左啲乜

咁撚多單鐳射筆，從未有一隻狗被照傷，輕傷都冇，一隻都冇。

根本用鐳射筆入攻擊性武器已經係荒謬絕論，啲仆街法官冇一個夠膽出聲講，屌你老母。